[真心討論]覺唔覺美國喺體育方面好on9

身為世界第一大國
運動水平咁高運動科技又勁
奧運又差唔多屆屆獎牌榜第一
足球水平竟然可以廢到一個點
始終都話曬係最受重視嘅體育
世界盃就連唔撚識睇波嘅港女都up相搵隊野黎支持
就連我地講男女關係矛盾都拎越位做例子
你幾時見到nba總決賽會全球瘋狂
相反小至雙紅會曼市打吡國家打吡大至歐聯決賽世界盃就全球直播
就連博彩公司都係搵波嚟開盤幾可見人賭籃球
勇士讓20.5分 籃板數大細

又話自己知識水平高連咁簡單美斯踢邊隊已經唔撚識答
跟住又發明四種得自己同自己玩嘅運動
成個自閉仔咁鎖埋門自己圍威喂玩玩具
明明用手攬住隻蛋又改名叫football
玩到熟曬就逼人陪你玩屈人機
真係好玩全球化程度就唔會咁低
講真如果美國肯發展足球一定唔會差得去邊
美職就唔會係養老地方分分鐘可以同西甲英超平排
到時商業價值點會比宜家NHL NBA NFL MLB低
係勁嘅話唔該整隊波出嚟拎世界盃冠軍

美國女足點睇？

Ching 好波 唔講咁多

too long

其實好簡單，因為足球唔係美國發明，佢地唔重視係正常
你睇一睇美式足球、藍球、棒球、WWF呢一類運動，正正因為由佢地發明，所以係美國本土係咁「熱」

too long don't read

係籃球 同埋係加拿大發明
游水人地又咁勁

女足勁wo
男足都有勁過

佢地覺得足球係女人玩嘅運動
男人應該玩啲有碰撞同力量較量嘅運動 例如佢地玩開啲鳩撞嘅American football
你睇美國佬鍾意操到大隻到勁樣衰嘅款就知

籃球掂一掂就foul
棒球掂都無得你掂

唔通足球係由好多地方發明
全球化一定有佢嘅原因

足球咁耐歷史，希魔都用足球玩外交啦

其係唔明點解唔做好足球

但係人地咁唔重視嘅情況下
世界盃都係入到十六強先癲

唔夠中國On9

你話人地唔識足球 人地咪又話你地唔識baseball
大家重視嘅野唔同就on9?

soccer?who fucking cares?

美國歷史就係光榮孤立，近代都係輸出流行文化，美國佬根本無興趣跟世界潮流
9up

我相信政治因素會多過經濟因素

唔夠香港On9

覺得最難聽嘅noun係soccer

美國啲體育我覺得係表演性質居多，目的都係賣飛同周邊產品賺錢～

發展足球個成本同美式足球應該差唔遠，加上市場俾英國歐洲分薄咗，無錢搵，發展嚟做咩？

都算係
諗下美國啲量度單位就知
全世界都用km 佢就走去用mile

邊個話棒球無得撞
番本壘撞到飛起都得

碰撞都唔係棒球嘅玩法

本壘攻防戰都唔係棒球玩法？
防守入面其中一個重點黎

家下開始慢慢做起mls

yes 加上美足 棒球 籃球 好多停頓 岩哂賣廣告賺錢 廣告時間可以比一場足球賽事多10倍有多

美帝根本不屑同你全球化 本土運動留返比自己國民打Jer

football唔是鳩撞的Sosad
football似軍隊
講戰法，重視紀律，玩好多計謀

同埋依家改左例唔比撞得咁金

你估佢唔想搞好足球咩 搞到先得架 真係有錢大晒咩 如果係既話支那同中東D國家咪好撚勁

你睇返殖民地歷史就明

足球係美國靠殖地傳出去
加上唔重視身高，同埋爛地都踢得
先上到位

籃球就係有場地細，規則簡單既好處，加埋全球化下美國既傳媒力而成為主流

棒球，美式足球等規則多，難理解，又有裝備成本，係難啲做主流

同埋美國人係鐘意依啲大隻佬野

英國

[/quote]

Rubgy 夠撞未？佢地本土都要進化到戴哂甲先睇得過引

例如音樂上，
黑人gansta rap
Metal，Hardcore Punk（相對英式Punk，嘈同力量感強好多）

審美又係全民興建身

又有槍會，
人地個憲法都講明人民要武裝自己隨時做好準備推翻暴政

根本文化問題
除非你足球著哂腿部武裝下下飛踢收山腳
可能有啲睇頭

籃球你都要有個框有個波先打到
足球就真係可以咩都唔駛有對腳都踢到

以前啲高Q大棍 連體格都唔洗重視
跑得快就踢得

美國要有自己一套，就算籃球都有分nba規則同國際規則，足球呢d世界性都唔岩佢

所以你要明點解足球係美國唔興

除非你個場縮細啲，多啲肢體對抗
有多啲收山腳睇啦

（Btw依家NFL為左國際化，都唔比不必要既碰撞，重視左技巧好多

就算係apple都係自己一套

美國不嬲自閉仔黎

足球係美國商業價值咁底 根本必要搞
要搞起一個地方既足球你知唔知要洗幾多錢
再講 有心投資都投贊當地人鍾意既野啦

其實近年MLS係搞得唔錯
最主要係D拉丁墨仔移民好鐘意睇

仲4咩5
一早係第3運動

比d時間啦，美國開始慢慢做緊，但好難做到好似歐洲咁嫁啦

呢一點我有啲懷疑
好似棒球咁
喺日本、台灣都做到平民運動
其實裝備唔係想像中咁多
同埋規則呢樣嘢係少接觸先覺得難理解啫

網球又點睇？